# create first application in express
1. npm insstall -g express-generator
2. gunakan expres -h untuk melihat command
3. buat app baru dengan nama api-gateway dengan command expres api-gateway (tambahkan --no-view jika hanya menggunakan api nya saja)
4. jika sudah pindah folder dan jalankan npm install
5. npm start untuk menjalankan aplikasi
# setup project
1. npm install
2. npm start
3. jika kita ingin mnggunakan .env maka kita harus menginsall dotenv dengan command npm install dotenv --save
4. kita bisa menggunakan .env untuk mengatur variabel global
5. jika Srvice media kita pnuh gunakanlah ppihak ktiga aws3 gcp
# setup database
1. npm install -g sequelize-cli / npm install sequelize sequelize-cli --save
2. buat database baru dengan nama db_api_gateway
3. setiing di .env
4. sequileze banyak di pakai untuk mengatur database